★清潔工罷工 工人嘆飲啖水也被恐嚇扣錢：食環署當我哋係狗！

夏日炎炎，在熱浪之下不少清潔工人每日都在街上長時間工作，卻隨時連飲水的機會都被剝削！觀塘及多區今晨（6日）有逾百名清潔工罷工，抗議食環署待遇刻薄。有工人投訴，食環署職員斥責工人在工作期間飲水補給，並恐嚇會扣工資及罰錢作為懲罰，批評「食環署當我哋係狗，唔係人！」

罷工期間，外判商「立高服務有限公司」總經理曾與食環署代表開會，後來外判公司代表指出，食環署願意放寬要求，罷工行動最後於約下午1時結束。

食環署晚上回覆指，在與承辦商簽訂的合約中，訂明承辦商須為員工提供足夠的飲用水，署方不會因為清潔工人在工作時飲水而作出警告或處分。

IT Dogs

食環一向都係狗西嚟
自己番工就hea番
捉人呢樣果樣搞埋d無聊嘢就鬼咁叻
仲要最鍾意就搞老弱嘅
夠膽就去捉大隻佬呀

未來腦魔

人工又唔高 又辛苦

你今日唔努力工作老左就是掃地奴隸

應該要係外判份約度寫明最低工資
但係偷懶要炒係冇問題

一百名清潔工人罷工?

算唔算 香港 近呢幾年最多人罷工 既一次

諗番起上次得 3個九巴司機罷工

算

香港老細其實好多都心理有問題
要見受苦先至安樂

All photo

Photo

【小心】iPhone 亂按 Facebook 翻譯軟體廣告 即收 $708 蘋果賬單

World No IT

再係咁唔出糧畀你㗎喇，請老貓同志注意下

華人社會

老貓 is

你d賤種又接受繼續做喎

飲水都罰，仲低賤過奴才奴婢制度

好噁心

咩卡通泥

唔做你養佢地呀?
清潔工係社會上最值得尊重既其中一樣工種
自力更新俾連登仔屌, 拎綜援又比連登仔屌

煙產又唔捉 淨係捉D工人

食環=針對正常老人

長期置頂

推

push

人地當你係狗仲繼續做你真係狗都不如

華人垃圾社會

因為人地知道香港人唔夠團結個個都係狗奴才 先會比呢班狗閪踩撚住

想知食環坐office班撚樣係咪以為自己好做得野

食環行管工制
想人做埋D鳩野

煙仔係毒品?
定係香港原來立咗法全面禁止吸煙我哋唔知?
如果煙民冇喺非吸煙區食又冇隨地掉煙頭咁犯咗咩法?
做咩無啦啦要捉
講唔通喎ching

相反工人係人哋真金白銀請返嚟做嘢出糧俾佢哋
即係佢哋嘅米飯班主
咁作為顧主嘅鐘意定啲規矩出嚟管自己啲員工又有乜問題?
俾人扣人工又點鬼叫你自己唔守規矩在先
唔滿意可以唔做

香港哋大把工夠剋薄啦又唔見有人講?
定係因為嗰啲係清潔工所以同情佢哋幫佢哋先有光環攞
講真香港係自由社會而家冇人揸搶迫佢哋做清潔㗎喎
怪咪怪佢哋自己後生嗰陣唔上進唔儲錢唔做好生涯規劃搞到老來要做呢啲低賤工種俾人欺壓囉
況且而家已經有最低工資保障待遇已經好過以前好多啦，起碼有3, 40蚊個鐘仲想點
想當年未有最低工資啲清潔公司請人出10蚊一粒鐘㖭咋

食環署先係狗

捉煙產唔係淨係講佢地起非吸煙區度食喎
亂拋煙頭呢？我敢講如果捉亂拋煙頭有傭收 食環出票都出到手軟喎

同埋你有冇睇篇野嫁？人地講緊飲啖水食個包都被人趕 抖下都唔得？ 你番工都唔係做足8個鐘野啦

上面條友係咪老闆嚟 咁講嘢都有嘅
其實呢啲基層要落手落腳嘅工種
係最忙可以忙到停唔到手果隻
反而你話啲office工 都可以hea吓